<resources>
    <string name="app_name">Cookbook</string>
    <string name="title_main">Почувствуй вкус</string>
    <string name="section_chefs">Шефы</string>
    <string name="section_categories">Категории блюд</string>
    <string name="section_favorites">Избранное</string>
    <string name="title_chefs">Шефы</string>
    <string name="chef_ivlev">Константин Ивлев</string>
    <string name="chef_ramsay">Гордон Рамзи</string>
    <string name="chef_ducasse">Ален Дюкасс</string>
    <string name="title_categories">Категории</string>
    <string name="category_salads">Салаты</string>
    <string name="category_hot_meals">Горячие блюда</string>
    <string name="category_dessets">Десерты</string>
    <string name="title_favorites">Избранное</string>
    <string name="dish_step_title_ingredients">Ингредиенты</string>
    <string name="dish_step_title_stage">Этап %d</string>
    <string name="dish_start_cooking">Приступить</string>
    <string name="dish_next">Далее</string>
    <string name="dish_done">Готово</string>
    <string name="ivlev_caesar_name">Цезарь от Ивлева</string>
    <string name="ivlev_caesar_ingredients">• Куриная грудка — 350 г;\n• Cыр Пармезан — 60 г;\n• Cалат Романо — 400 г;\n• Томат черри — 150 г;\n• Оливковое масло — 40 мл;\n• Тимьян — 15 г;\n• Соль и перец по вкусу.\n\nСоус:\n• Анчоус — 10 г;\n• Каперсы — 8 г;\n• Майонезный соус — 300 г;\n• Соевый соус — 15 мл;\n• Оливковое масло — 15 мл;\n• Чеснок – 1 головка;\n• Сыр Пармезан — 30 г\n\nГренки:\n• Белый хлеб – 1 шт.;\n• Оливковое масло — 40 г;\n• Чеснок – 4 головки;\n• Соль и перец по вкусу.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_1">Необходимо использовать белое куриное мясо без кожи и с отсутствием костей. На приготовление салата понадобится один час. Мясо птицы следует покрыть ароматным перцем и солью, затем пообтереть оливковым маслом. Мясо нужно поместить на разогретую сковороду, на которую предварительно положена пряная веточка тимьяна.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_2">Во время приготовления мяса можно заняться гренками. Первым делом у хлеба положено убрать корочку, остальное нужно нарезать мелкими кубиками. Хлеб следует класть на противень, сверху требуется налить малое количество оливкового масла и посыпать специями. Хлеб отправляем в разогретую духовку (температура — 100 °C). Хлебцы готовы, когда они покроются золотистой корочкой. Чем свежее хлеб, тем воздушнее сухари.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_3">Затем листья салата необходимо ополоскать под краном. Им нужно дать обсохнуть. Романо впору свободно заместить, например, латуком — свежесть листа и ожидаемая горчинка сохраняются.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_4">Томаты черри положено разрезать надвое.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_5">Для соуса следует накрошить анчоусы и каперсы. К ним требуется добавить измельченные чесночные головки. После нужно долить оливковое масло, соевый соус, майонезный соус. Сюда же необходимо класть перетертый теркой пармезан. Данные ингредиенты требуется аккуратно размешать.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_6">На отдельном блюде некоторое количество поостывших гренок следует соединить с томатами, половиной тертого пармезана и с романо. Его надо предварительно разломить руками на крупные части. Сверху необходимо налить достаточно соуса – все это размешать. Затем пришло время переместить в салатницу.</string>
    <string name="ivlev_caesar_step_7">Раскладывать горкой – в основании листья салата; по краям положить кусочки птичьего мяса и оставшиеся гренки. Покрыть остатками пармезана. Куриную грудку обязательно следует остудить перед выкладыванием на листья салата, иначе они могут «подварится». Украсить лимонным ломтиком.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_name">Паста с тигровыми креветками</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_ingredients">• томат черри – 250 г;\n• итальянская паста – 300 г;\n• базилик (высушенный) – 25 г;\n• креветки тигровые – 300 г;\n• спаржа – 200 г;\n• масло оливковое – 50 г;\n• масло сливочное – 50 г;\n• чеснок – 2 головки;\n• соль и перец – по вкусу.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_1">В кастрюлю нужно набрать воды, далее ее поместить на плиту. Когда закипит, следует добавить соль и малое количество оливкового масла. Затем в данную емкость класть пасту. Нужно варить примерно 8 минут.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_2">Корни спаржи требуется удалить, стебли мелко-мелко нашинковать. Томаты черри необходимо резать надвое. Чеснокодавилкой нужно спрессовать ароматные чесночные головки. Тигровые креветки следует отчистить от их мягкого панциря.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_3">Далее пришел черед в сковородку налить масло и отправить на огонь. Когда она нагрета, нужно подсыпать прессованный чеснок. Чесночная головка делится собственным благоуханием и вкусовыми качествами с маслом. Затем следует класть высушенный базилик, прожаривать.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_4">После на сковородку необходимо поместить креветки. Их надлежит довести до золотого оттенка.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_5">Следующим шагом нужно добавить перец и соль по вкусу, тут же класть томаты и спаржу. Прожаривать требуется, пока они сделаются мягкими.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_6">В данную емкость полагается налить вино либо бульон. При их отсутствии будет подходящим навар после пасты. Нужно класть сливочное масло – теперь соус готов.</string>
    <string name="ivlev_pasta_prawns_step_7">Через некоторое время соус станет густым. Тогда следует снять с плиты. Всё готово!</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_name">Паста карбонара</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_ingredients">• Бекон 200 гр.\n• Спагетти 400 гр.\n• Сыр пармезан 70 гр.\n• Чеснок 2 зубчика\n• 3 желтка\n• Сливочное масло 70гр.\n• Оливковое масло 30 гр.\n• Соль, перец</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_step_1">Ставим воду для спагетти на плиту, в воду добавляем 4 ложки оливкового масла и параллельно готовим бекон. Сначала на горячей сковороде на оливковом масле обжариваем чеснок. Затем его убираем и выкладываем бекон, нарезанный тонкими полосками. Огонь убавляем.Необходимо нужно вытопить жир.</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_step_2">Вода закипела, варим макароны минут 8–10. До готовности доводить не нужно.</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_step_3">Теперь нужно быстро приготовить соус. Для этого желтки посолим, поперчим и натрем в них часть сыра. Все размешиваем до однородности. Соус готов. Паста сварилась, бекон обжарился, можно переходить к заключительному этапу.</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_step_4">Макароны на дуршлаг не выкладываем, а щипцами перекладываем в сковороду и наливаем немного воды из макарон. Теперь нужно макароны, бекон и соус перемешать так, чтобы все распределилось равномерно.</string>
    <string name="ivlev_pasta_carbonara_step_5">Сковороду с плиты нужно снять. Кладем сливочное масло, оставшийся натертый сыр и еще раз перемешиваем. Накладываем на тарелку и еще раз немного посыпаем сыром. Всё готово!</string>
    <string name="ivlev_potato_waffels_name">Картофельные вафли</string>
    <string name="ivlev_potato_waffels_ingredients">• Картофель – 200 г;\n• Ряженка (либо загущенный кефир) – 150 г;\n• Мука пшеничная – 100 г;\n• Куриное яйцо – 1 шт.;\n• Сыр – 50 г;\n• Сода – ¼ ч.л.;\n• Укроп сушенный, соль, перец по вкусу.</string>
    <string name="ivlev_potato_waffels_step_1">Сыр и картофель необходимо измельчить на терке. Потом к ним класть ряженку, яйцо, а также укроп, соль и перец. Данную массу следует прилежно размешать.</string>
    <string name="ivlev_potato_waffels_step_2">Далее нужно насыпать муку и соду. Требуется выпекать в достаточно прогретой вафельнице.</string>
    <string name="ivlev_potato_waffels_step_3">Подавать к столу со сметанной или любым соусом, например, томатным. Украшать ветвью свежего укропа.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_name">Блинный торт</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_ingredients">• Блины — 15 штук;\n• Яблоко (Симиренко) — 5 штук;\n• Изюм белый — 100 граммов;\n• Сливочное масло — 120 миллилитров;\n• Фундук — 30 граммов;\n• Творог 9% — 500 граммов;\n• Сметана — 100 граммов;\n• Лимон — 1 штука;\n• Сахар и корица молотая — по вкусу.\n\nДля блинов:\n• Молоко — 1 литр;\n• Мука — 475 граммов;\n• Яйцо — 10 штук;\n• Масло растительное — 200 граммов;\n• Сахар — 175 граммов;\n• Соль — 25 граммов;\n• Картофель — 1 штука.\n\nДля облива:\n• Сметана — 500 граммов;\n• Сгущенка — 250 граммов;\n• Фундук карамельный или арахис — 250 граммов.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_1">В основе блинного торта — 15 блинов. Они послужат слоями для десерта. Поэтому перед готовкой торта испеките блины.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_2">Для начинки возьмите яблоки. Они должны быть кисло-сладкими, чтобы торт не получился слишком приторным. Очистите яблоки и очистите кубиками. Нарезанные яблоки положите в миску с водой и лимонным соком — так кусочки не потемнеют. Шеф Ивлев советует: чтобы в блинном торте не было жидкой структуры, яблоки не нужно запекать. Работайте со свежими фруктами.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_3">После этого возьмите корицу, изюм, сахарный песок, сливочное масло и яблоки. Растопите масло в сковородке. На масле пожарьте яблоки, к ним добавьте белый изюм, 1,5 ложки сахарного песка. В сковороду добавьте 60–80 миллиграммов воды, чтобы яблоки и изюм начали распускать аромат. Следите за состоянием начинки!</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_4">Яблоки и изюм не должны превратиться в труху, поэтому обжаривайте 5–7 минут до испарения влаги. Когда вода исчезнет, добавляйте в смесь корицу и пожарьте до карамелизации сахара. Тогда на яблоках появятся сахарные «паутинки», а в воздухе пойдет аромат жженого сахара. В этот момент переложите смесь в форму, чтобы она не превратилась в кашицу.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_5">Теперь принимаемся за орехи. Растолчите орех, чтобы было комфортно есть его в торте.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_6">Собираем торт. Выложите на тарелку блин, а сверху положите кусочки обжаренных яблок и фундука. Накройте смесь блином и положите следующий слой из творога. Чередуйте яблочную смесь и творог, между ними кладите блины.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_7">Настало время обмазки торта. Выложите на верхний слой сметану и кондитерской лопаткой рапределите по верху торта и бокам.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_8">На сметану налейте сгущенку. Не жалейте попасть на бока торта: сочетание сладкой сгущенки и сметаны отлично сочетается с начинкой торта.</string>
    <string name="ivlev_pancake_cake_step_9">Когда обливка будет готова, сверху посыпьте карамелизованный фундук. Торт готов!</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_name">Салат с манго, авокадо и копченой курицей</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_ingredients">Куриное филе копченое (можете заменить на бедрышки, но предварительно снять с них кожу) – 0,3 кг.\n• Руккола – 1 пучок.\n• Манго – 1–2 плода (спелых, но не мясистых).\n• Авокадо – 1–2 шт. (а вот здесь можно пожирнее и мягче).\n• Сок лимонный – 15 мл.\n• Орех кедровый – 2 ст. ложки.\n\nДля соуса:\n• Сок лимонный (апельсиновый) – 20 мл.\n• Масло оливковое extra virgin – 2 ст. ложки.\n• Масло авокадо (либо любое растительное) – 2 ст. ложки.\n• Горчица французская зерненая – 1 ст. ложка.\n• Соль йодированная – 1–2 щепотки.\n• Черный молотый перчик – на кончике ножа.\n• Гранатовые зернышки – горсточка (опционально).</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_step_1">Манго вымойте и избавьте от кожуры. Ваше идеальное манго – желто-оранжевое, сочное, не хрусткое, но и не рыхлое. Авокадо очистите от кожуры (либо просто выньте мякоть ложкой). Нарежьте небольшими кубиками или пластинками и обрызгайте цитрусовым соком, чтобы они не изменили цвет.</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_step_2">Копченую курочку аккуратно нарежьте кусочками с гранью 2 см. Зелень ополосните проточной водой, промокните бумажным полотенцем и измельчите вручную, без доски.</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_step_3">Кедровые орешки прогрейте на сухой сковороде или обжарьте на капле растительного жира до пожелтения. Раздробите их толкушкой или через кофемолку в крошку.</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_step_4">Стеклянную емкость займите будущей заправкой. Смешайте сок, масла, горчицу в зернах, добавьте немного соли и перца. Хорошо перемешайте.</string>
    <string name="ramsay_salad_mango_chicken_step_5">В глубокой салатнице дно выстелите листьями рукколы, выложите все измельченные ингредиенты – мясо и плоды. Полейте заправкой и хорошо перемешайте щипцами. Всё готово!</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_name">Салат с томатами</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_ingredients">• Помидоры Черри 300 г\n• Кресс-салат 100г\n• Лук 30 г\n• Чеснок 5г\n• Оливковое масло 50 мл\n• Тимьян 5 г\n• Соль\n• 1 чайная ложка сахара\n• Бальзамический уксус 10 мл</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_step_1">Разрежьте томаты Черри на половинки. Положите их на противень. Томаты уходят в духовку примерно на 90 минут.</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_step_2">Приправить томаты солью и сахаром. Соль и сахар вместе ускоряют процесс томления. Можно также добавить черный молотый перец. Нарежьте тимьян и добавьте нарезанный свежий чеснок к томатам.</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_step_3">Через 90 минут вы увидите, как помидоры черри сжимаются. Оливковое масло первого отжима придает помидорам приятный землистый вкус. Поместите помидоры в духовку, предварительно нагретую до 200 градусов по Фаренгейту (93 градуса по Цельсию), и томите долго и медленно в течение полутора часов.</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_step_4">Пока томятся Томаты в духовке, нарежьте крупно листья Кресс-салата. Далее порежьте кольцами головку лука. Положите теплые помидоры на кресс-салат с луком.</string>
    <string name="ramsay_salad_tomato_step_5">Добавьте немного бальзамического уксуса, соль и перец. Добавить немного оливкового масла. Готово!</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_name">Запеченная Свиная Грудинка в Духовке</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_ingredients">• Свиная грудинка 1 кг\n• 1 луковица фенхеля\n• 3 зубчика чеснока\n• 2 столовые ложки семян фенхеля\n• 4 звезды аниса\n• Пару семян кардамона\n• 3 лавровых листа\n• Красное вино 100 мл\n• Бульон 200 мл\n• Соль\n• Оливковое масло</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_1">Возьмите очень острый нож, и с помощью кончика ножа сделайте своего рода надрезы вдоль и поперек свиной грудинки. Переверните свинину на обратную сторону и сделайте то же самое. То есть, сделайте надрезы также вдоль и поперек.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_2">Возьмите горсть соли и втирайте в мясо.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_3">Возьмите глубокий противень для запекания, нагрейте его на плите. Налейте немного оливкового масла. Будем обжаривать все как на сковороде до помещения в духовку.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_4">Возьмите целую луковицу фенхеля, порежьте ее и положите на противень. Добавьте 3 зубчика раздавленного ножом чеснока. Добавьте 2 столовые ложки семян фенхеля, 4 звезды аниса и пару семян кардамона. Положите лавровый лист.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_5">Положите грудку свинины той стороной вниз, на которой кожа. Готовить 5 минут. Потом ее необходимо перевернуть. Посыпать семенами укропа.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_6">Добавить 100 мл красного вина и 200 мл бульона.</string>
    <string name="ramsay_baked_pork_step_7">Поставьте свиную грудинку на 180 градусов Цельсия в духовку на 2,5 часа. Когда приготовлено, выложите свинину на доску и порежьте. Приятного аппетита!</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_name">Фрикасе из Кролика с Тальятелле</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_ingredients">• Кролик (поясничная часть, ножки, печень, почки) 1,5 кг\n• Лук Шалот 20 г\n• Бекон 100 г\n• Грибы 200 г\n• Тимьян 2 г\n• Белое вино 50 мл\n• Петрушка 20 г\n• Тальятелле (лапша) 100 г\n• Сливки 50 мл\n• 1 столовая ложка Горчицы</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_step_1">Вынимаете печень, затем под печень красивые кроличьи почки. Отрезаете ножки. В течение 45 минут варить ножки кролика с нежными травами. Удалите поясничную часть кролика. Отложите остальное мясо в сторону.</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_step_2">Возьмите сковороду, сбрызните оливковым маслом. Положите в сковороду лук-шалот и кусочки бекона, грибы и тимьян. Разогрейте сковороду с белым вином и уменьшите огонь. Необходимо, чтобы бульон немножко выкипел. Добавьте немного сливок. Изюминка блюда - это зерновая горчица. Добавьте немного нарезанной петрушки. Отставьте сковороду в сторону.</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_step_3">Положите поясничную часть и вареные ножки в кастрюлю. Готовьте Тальятелле… Отличная паста! Положите его на тарелку. Возьмите антипригарную сковороду, обжарьте печень и почки.</string>
    <string name="ramsay_rabbit_fricassee_step_4">Положите их на тарелку. Фрикасе из кролика с Тальятелле готово! Наслаждайтесь этим удивительным низкокалорийным мясом.</string>
    <string name="ramsay_cocktail_name">Коктейль «Маленький помощник Санты»</string>
    <string name="ramsay_cocktail_ingredients">• Водка – 50 мл.\n• Холодное молоко 3,5% – 0,5 стакана.\n• Коричный сироп – 25 мл.\n• Мини–пай – 2 шт. (в оригинальном рецепте – с клюквой и морковью).\n• Мини–морковь – 1–2 шт.</string>
    <string name="ramsay_cocktail_step_1">Холодное молоко смешайте с водкой и сладким сиропом в бутылке, встряхните и перелейте в банку Мейсона (или любую коктейльную тару).</string>
    <string name="ramsay_cocktail_step_2">Предварительно можно оформить края емкости сахарной крошкой: намочив горлышко, опустите банку в сахар-песок, чтобы он выглядел на кромке как иней. Воткните в баночку красную и белую соломинку.</string>
    <string name="ramsay_cocktail_step_3">Почистите одну или две моркови и положите на блюдце, в центр которого водрузите банку.</string>
    <string name="ramsay_cocktail_step_4">На плоскую тарелку поставьте банку с коктейлем и двумя соломинками, рядом положите очищенную морковь и два мини-пирожка с сухофруктами. Такое оформление – отсылка к сказочному снеговику, который помогает Санта Клаусу готовить и развозить подарки.</string>
    <string name="ramsay_cocktail_step_5">К коктейлю «Маленький помощник Санты» можно подавать имбирные печенюшки, пряники с глазурью, овсяное печенье и любые другие новогодние сладости. Всё готово!</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_name">Мороженое с белым шоколадом</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_ingredients">• Белый шоколад – 2 плитки по 80 г.\n• Жирные сливки (не менее 40% жирности) – 1 стакан.\n• Молоко цельное – 0,5 л.\n• Жидкая глюкоза – 140 г.\n• Пудра сахарная – 50 г.</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_step_1">Шоколадную плитку разломите на кусочки, положите в жароупорную емкость и добавьте к нему сливки, молоко, сахарную пудру. Помешайте все венчиком.</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_step_2">Установите миску на водяную баню над кастрюлей с не сильно кипящей водой, чтобы дно тары не касалось кипятка. Важно, чтобы шоколад таял медленно и равномерно. Помешивайте постоянно силиконовой лопаткой или венчиком и следите, чтобы смесь не перегрелась, иначе плитка свернется комками, и мороженое будет испорчено.</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_step_3">Снимите массу с плиты и перелейте в холодную тару. Дайте полностью остыть, а потом вылейте заготовку в мороженицу, включите прибор согласно настройкам и готовьте десерт до максимального загустения.</string>
    <string name="ramsay_ice_cream_step_4">Готовую мягкую массу выложите в предварительно подготовленные емкости, разровняйте и отправьте в морозильник до застывания – часа на два. Важно, чтобы мороженое застыло до состояния, когда его можно будет брать круглой ложкой. Всё готово!</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_name">Профитроли с Шоколадным Соусом и Кремом Шантильи</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_ingredients">• Молоко 225 мл\n• Вода 200 мл\n• Сливочное масло 50 г\n• Сахар 1 столовая ложка\n• Обычная мука 150 г\n• 2 яйца\n• Шоколад 100 г\n• Мед 1 столовая ложка\n• Сахарная пудра 50 г\n• Семена ванили\n• Крем Шантильи 100 мл</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_1">Сначала нагрейте духовку до 180 градусов. Налейте 125 мл молока, 200 мл воды в кастрюлю. Медленно довести до кипения. Добавьте 50 г сливочного масла и столовую ложку сахара. Добавьте чайную ложку соли.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_2">Снимите кастрюлю с огня, добавьте 150 г обычной муки, тщательно перемешивайте, пока жидкость не превратиться в кремообразную массу. Верните кастрюлю на огонь, перемешайте, затем охладите.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_3">Добавьте 2 яйца и тщательно помешивайте. Положите смесь в кондитерский мешок.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_4">Положите бумагу для выпечки на противень. Выдавите крем из кондитерского мешка так, чтобы получились профитроли диаметром примерно 3 см. Намочите палец в воде и просто приплюсните острые части теста, которые остались после того, как его выдавливали из кондитерского мешка.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_5">Выпекать 18–20 минут. Теперь давайте приготовим шоколадный соус. Растопить шоколад над водой - сделайте паровую баню. То есть, нагрейте кастрюлю с водой и на кастрюлю поставьте стеклянную миску, в которую будете добавлять ингредиенты для соуса. Добавьте 50 г сливочного масла и столовую ложку меда. Снять с огня и добавить 100 мл молока.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_6">Взять сахарную пудру и семена ванили и смешать с кремом Шантильи в миксере.</string>
    <string name="ramsay_profiteroles_step_7">Заполните пирожные кремом с помощью кондитерского мешка. Щедро наполните профитроли кремом. Сверху полейте шоколадом и посыпьте сахарной пудрой. Всё готово!</string>
    <string name="ducasse_caesar_name">Цезарь от Алена Дюкасса</string>
    <string name="ducasse_caesar_ingredients">• 20 ломтиков бекона\n• 2 кочана салата романо\n• 100 г пармезана\n• 10 анчоусов в масле\n• 1 ч. л. зеленой горчицы\n• 12 г майонеза\n• 1 ст. л. винного уксуса\n• 150 г бутербродного хлеба\n• 6 г топленого масла\n• 1 зубчик чеснока, соль</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_1">Разогрейте духовку до 120 °C . Очистите бекон от шкурки, накройте противень пергаментом для выпечки и положите ломтики бекона рядом друг с другом. Сверху накройте бекон пергаментом и противнем. Поместите бекон в духовку и высушите его при температуре 120 °C в течение 30 минут.</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_2">Разрежьте салат романо пополам (вдоль кочана). Избавьтесь от плохих листьев, оставьте только самые свежие — вымойте и высушите их. При помощи ножа для чистки нарежьте пармезан тонкими ломтиками.</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_3">Выложите анчоусы на впитывающую бумагу, чтобы масло немного стекло.</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_4">Положите зеленую горчицу, анчоусы и половину нарезанного пармезана в блендер. Добавьте майонез и смешивайте все в блендере, пока соус не станет пышным и нежным. Приправьте его солью, свежемолотым перцем и небольшим количеством винного уксуса.</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_5">Два больших ломтика хлеба нарежьте на палочки толщиной примерно 1 см. Разогрейте топленое масло на сковороде и слегка подрумяньте хлеб. Затем натрите палочки чесноком.</string>
    <string name="ducasse_caesar_step_6">Разложите листья салата романо в глубокие тарелки (например, для супа). Сверху выложите бекон, гренки и стружку пармезана. Приправьте все соусом — и можно подавать!</string>
    <string name="ducasse_goat_cheese_salad_name">Теплый салат с козьим сыром</string>
    <string name="ducasse_goat_cheese_salad_ingredients">• 4 шт. салата little gem\n• 2 стол.ложки оливкового масла\n• соль и свежемолотый черный перец\n• 250г козьего сыра Taleggio (козий сыр, имеющий тонкий вкус и цветочный\n• запах, известен еще со времен Римской империи)\n• четвертинка лимона</string>
    <string name="ducasse_goat_cheese_salad_step_1">Разрежьте пополам головки салата, не отделяя листья от основания черенка.</string>
    <string name="ducasse_goat_cheese_salad_step_2">Полейте их оливковым маслом, приправьте солью и перцем. Положите смазанные маслом половинки салата на поверхность барбекю, или в чугунную сковороду с ребристым дном, срезом вниз. Обжарьте их примерно 3–5 минут.</string>
    <string name="ducasse_goat_cheese_salad_step_3">Половинки салата готовы, если верхние листья приобрели "полосатость" от барбекю, а толстые черешки стали мягкими. Положите на порционную тарелку две половинки приготовленного салата, сверху положите тонкие ломтики сыра, поперчите, сбрызните оливковым маслом и поставьте на пару минут в горячую духовку, или под гриль, пока сыр не начнет плавиться. Подавайте сразу, не дав салату остыть.</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_name">Тыквенное пюре с семечками</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_ingredients">• 1 средняя тыква\n• 2 зубчика чеснока\n• 1 ч. л. горчицы\n• 1 ч. л. оливкового масла\n• 3 ст. л. тертого пармезана\n• 6 ст. л. очищенных тыквенных семечек\n• 3 пучка петрушки\n• Соль, перец</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_step_1">Очистите тыкву, нарежьте мелкими кубиками и тушите с чесноком до готовности.</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_step_2">После этого разомните тыкву вилкой, добавьте горчицу, оливковое масло и пармезан.</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_step_3">В сковороде в масле обжарьте тыквенные семечки, посолите, поперчите и истолките в ступке.</string>
    <string name="ducasse_pumpkin_puree_step_4">Смешайте тыквенное пюре с семечками и рубленной петрушкой и ставьте на стол.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_vegetables_name">Рис на пару с овощами</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_vegetables_ingredients">• 16 побегов спаржи\n• 1 стебель лука-порея\n• 16 стручков зеленой фасоли\n• 4 артишока\n• 4 молодых луковицы\n• 100 г зеленого горошка\n• ¼ соленого лимона\n• 400 мл куриного бульона\n• 200 г риса «басмати»\n• Пучок рукколы\n• Оливковое масло\n• Соль</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_vegetables_step_1">Очистите и нарежьте кусочками спаржу и зеленую фасоль. Очищенные мелкие артишоки разрежьте на четыре части, удалите сердцевину и сбрызните лимонным соком. Луковицы нарежьте на четвертинки. Горошек отварите.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_vegetables_step_2">В кастрюле с толстым дном обжарьте овощи, посолите и через 2 минуты всыпьте туда рис. Когда крупа станет прозрачной, залейте ее горячим бульоном (или водой), закройте крышкой и на 17 минут поставьте в духовку (температура 170 С).</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_vegetables_step_3">Дайте рису еще 10 минут настояться. И перед тем, как ставить на стол, добавьте четвертинку лимона, нарезанный лук-порей и рукколу. Всё готово!</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_name">Рис на пару с маринованными яйцами</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_ingredients">• 4 яйца\n• 2 зубчика чеснока\n• кусочек корня имбиря\n• 4 ст. л. васаби\n• 250 мл соевого соуса\n• 5 ст. л. ароматического уксуса\n• 5 ст. л. рисового уксуса\n• 300 г риса для суши\n• 1 ст. л. кольраби из банки\n• 2 гриба\n• 1 морковь\n• 4 побега спаржи\n• 4 ст. л. оливкового масла</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_step_1">Яйца подержите 6 минут в кипятке, затем остудите и очистите.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_step_2">Чеснок и имбирь мелко порубите и выложите в миску с 3 ст. л. васаби, соевым соусом, уксусом и 5 ст. ложками воды. Перемешайте маринад и на два часа положите в него яйца.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_step_3">Рис промойте, залейте водой, чтобы он разбух, после чего отварите на пару.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_step_4">Подготовленные овощи и грибы нарежьте тонкими ломтиками. Смешайте их с рисом и водорослями, добавьте рисовый уксус.</string>
    <string name="ducasse_steamed_rice_eggs_step_5">Поверх выложите яйца. Отдельно подайте соус (1 ст. л. маринада процедить и смешать с ложкой васаби). Всё готово!</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_name">Тарт со сливой</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_ingredients">• 50 гр. сливочного масла\n• 200 гр. муки\n• 50 гр. картофельного или кукурузного крахмала\n• 2 щепотки соли\n• 1 ч.л. коричневого тростникового сахара\n• 1 яйцо\n• 100 мл воды\n• 600 гр. мелкой сливы\n\nДля соуса:\n• 2 ст.л. сахарного сиропа\n• 1 яйцо\n• 3 ст.л. мягкого сливочного сыра\n• 1 рюмка сладкого ликера</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_1">В миске смешайте муку с крахмалом, добавьте соль и сахар, перемешайте и сделайте в центре углубление.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_2">Выложите в углубление кусочки охлажденного сливочного масла и перетрите руками муку с маслом до образования крошки.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_3">Добавьте яйцо, а затем воду и вымешивайте до получения однородного теста. Заверните тесто в пленку и уберите на 30 минут в холодное место.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_4">Сливу промойте и обсушите, оторвите плодоножки. Разогрейте духовку до 180ºС.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_5">Раскатайте тесто или разомните руками и выложите его в подготовленную форму диаметром 20 см. Сделайте бортики, а дно наколите в нескольких местах вилкой. Запекайте в духовке в течение 10 минут.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_6">Достаньте основу тарта из духовки и плотно уложите в нее сливу. В миске смешайте сироп, яйцо, сливочный сыр и ликер. Залейте этой смесью сливу и покачайте форму из стороны в сторону, чтобы соус равномерно распределился.</string>
    <string name="ducasse_plum_tart_step_7">Поместите тарт в духовку на 30 минут. Подавайте теплым или комнатной температуры. Всё готово!</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_name">Сэндвичи с мороженым, фундуком и Nutella</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_ingredients">• Фундук – 113 г\n• Сахарный песок– 1 чашка + ¼ чашки\n• Мука – 2 ст. ложки\n• Яичные белки – 4шт (от больших яиц)\n• Щепотка соли\n• Белый шоколад – 113 г\n• Nutella – 1 чашка\n• Сахарные конусы от мороженого – 6 шт\n• Карамельное мороженое – 500 мл</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_step_1">Разогреть духовку до 190°С. Застелить пергаментом противень для выпечки. Насыпать на него фундук и поставить в духовку на 12 минут, пока не лопнут шкурки. Высыпать в кухонное полотенце и охладить. Перетереть все орехи вполотенце, чтобы снялась шкурка. Перемолоть орехи в кухонном комбайне.</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_step_2">Добавить 1 чашку сахара и муку, перемешать до однородности. В большой миске взбить яичные белки с солью до мягких пиков, постепенно всыпать ¼ чашки сахара и взбить белки до крепких пиков.</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_step_3">Резиновой лопаточкой постепенно переложить белки к ореховой смеси. Противень застелить пергаментом и распределить тесто в виде прямоугольника 22*30см. Выпекать до золотистого цвета (около 20минут). Приоткрыть дверку духовки и оставить в ней корж на 1час.</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_step_4">В микроволновке растопить белый шоколад (1-минутными интервалами). Сахарные конусы поломать в крошку. В Нутеллу добавить белый шоколад и крошки, перемешать. Перевернуть выпеченный корж на ровную поверхность и снять бумагу. Равномерно намазать корж Нутеллой.</string>
    <string name="ducasse_ice_cream_step_5">Разрезать корж на два равных прямоугольника и заморозить. На одну половину выложить мороженое и закрыть второй половиной коржа. Завернуть и убрать в морозильник минимум на 4 часа. Всё готово!</string>
</resources>